<resources>
    <string name="app_name">Formosa</string>

    <string-array name="city">
        <item>Tainan</item>
        <item>Taipei</item>
        <item>Taitung</item>
        <item>Taoyuan</item>
        <item>Yilan</item>
    </string-array>

    <string-array name="info">
        <item>
            臺南市是臺灣的發祥地，是全臺歷史最悠久的都市。西元1661年，鄭成功驅逐荷蘭人後，在臺南開府設治，屯墾拓殖，勵精圖治，當時中國大陸居民移居來臺者紛至沓來，商船雲集，市內商店櫛比，臺南都會之規模至是奠定。惟鄭王英年早歿，子經繼起，設聖廟、創學校，銳意經營，民生利賴。
            \n\n至1683年，清國平臺，在臺南設臺灣府，為全臺首府。1885年，臺灣建省，遂改臺灣府為臺南府，是為臺南得名之緣由。直至十九世紀末期，臺南一直是臺灣政治經濟文化之重心，由於這層歷史淵源，故臺南市古蹟名勝特多，佔有臺灣最悠久歷史及文化發展地位，稱為文化古都，聞名全臺，實有其緣由也。
            \n\n除了歷史文化特色之外，臺南更擁有如詩畫般的自然生態美景，及聞名遐邇的農漁產品特色美食。春天擁有聞名的「臺灣國際蘭展」於後壁鄉臺灣蘭花生物科技園區，讓您一探早春蘭花嬌羞的風情；每年農曆正月十五更有壯觀的鹽水蜂炮，在在吸引國內外人士前往觀賞；夏天寓教於樂的梅嶺賞螢、白河賞蓮及赤嘴園活動，讓您與孩子透過生態教育聯繫感情；涼爽的秋季，可以到東山一嚐香醇的阿拉比卡咖啡；到了冬天還可以到關子嶺感受泥漿溫泉，讓疲憊的心在溫泉鄉得到解放。
        </item>

        <item>
            「臺北最High新年城-2021跨年晚會」31日晚間6時30分隆重登場，最強卡司文青女神田馥甄、搖滾天王伍佰、菜鳥樂團魚丁糸、迷幻王子林宥嘉、金曲歌王蕭敬騰接力演唱嗨翻現場，倒數時刻由臺北市長柯文哲與臺北市吉祥物熊讚陪民眾一同倒數，並結合台北101新年大秀300秒的燈光煙火秀，以全球首創的360度立體特效輪狀煙火，宣告嶄新的一年正式展開。
        </item>

        <item>
            臺東有高山、有縱谷、有溪流、有海洋，來到臺東能夠徜徉在沒有邊界的自然教室，全然的放空，體驗這塊美麗的土地，享受自在愜意的慢活步調。
            \n\n臺東，靠山面海，孕育了豐富的自然生態與物產。\n好山好水出好米，還有茶葉、金針花、釋迦與柴魚、旗魚等特產，純淨、天然、美味是臺東最純樸的驕傲。
            \n\n臺東的美麗山海間，更保留了阿美族、卑南族、魯凱族、布農族、排灣族、達悟族六族的文化和慶典特色，讓這裡有著豐富多元的文化風貌，是在自然與人文都值得慢遊體驗的美好城市。
        </item>

        <item>
            桃園市擁有多元的文化，加上北橫豐富的山水景觀、兩蔣文化園區的獨特歷史文化及「草花王國的故鄉」、「千塘之鄉」等美名，成就桃園為觀光大市，也因這些屬於桃園特別的風華面貌，讓民眾在此相遇，留下了精彩回憶。
            \n\n近兩年來，「兩蔣文化園區」每年吸引超過300萬以上的觀光人潮，這是桃園市政府，創新加值服務整合的成果，將地方特色變成獨一無二的活動慶典，並引進民間創意及優質服務，從無到有的改變，忠實的紀錄下一點一滴，讓所有的遊客得以親身體驗，這正是臺灣積極發展地方特色的另一項”臺灣經驗”！
            \n\n除了兩蔣文化園區，桃園也有很多的地方特色等待我們發掘，例如「客家文化」、「眷村體驗」、「農村生活」、「步道、鐵馬遊」及「產業體驗」等，我們都將努力發掘更多的在地價值，希望成為下一個吸引遊客的熱門景點，也是下一個「相遇在桃園」的故事。
        </item>

        <item>
            樂活宜蘭．幸福城市
            \n位處臺灣東北角的宜蘭縣，囿於三面背山、一面向海特殊地形，孕育獨特文化與人情味，呈現以三生共構的世外桃源，如今藉由亞洲第二長的公路隧道－「雪山隧道」，拉近與臺北不到50分鐘的時間，竭誠歡迎閣下打開心胸，細心品嚐自然環境的生態旅遊、養生的冷溫泉、豐沛的海洋遊憩資源，油綠的田園、悠閒漫活的生活，這就是水、綠、淨的宜蘭。

            \n\n山林之美．神木的故鄉
            \n宜蘭多元的山林景緻，最具特色的是棲蘭神木園，有百棵超過千年的臺灣原生紅檜與扁柏，每棵巨木依其樹齡對照當代歷史名人命名，在導覽解說時對歷史做一回顧，也形成神木園的特色。

            \n\n湛藍海洋．鯨豚的天堂
            \n「龜山島」周邊海底溫泉終年冒煙竄出海面，是太平洋罕見的奇觀，附近海域鯨豚數量十分可觀，成群的海豚躍出海面翻滾，就像芭蕾舞群，是完全不同於海洋公園所見的。

            \n\n熱鬧夜市．鮮美小吃
            \n臺灣包羅萬象的人氣小吃，像是滷味、包心粉圓、蚵仔煎、當歸羊肉湯等盡在羅東夜市與東門夜市，還有平價服飾店、鞋店等更是逛街購物的市集，是大眾的最愛。

            \n\n溫、冷泉SPA．放鬆身心
            \n宜蘭礁溪鄉的平地溫泉及蘇澳鎮的低溫碳酸冷泉，色清無味，尤其冷泉堪稱全東南亞獨一無二，洗後皮膚光滑，心身舒暢。

            \n\n自然的宜蘭．人情味的宜蘭．等待你親自體驗
            \n在宜蘭沒有都市的塵囂，在這兒享受宜蘭寧靜的農莊民宿、淳樸好客的農家主人。找個時間，放下繁重工作，親自到宜蘭體驗一點一滴地的多樣面貌吧！
        </item>
    </string-array>



</resources>